{
    "question": "fungsi f ditentukan oleh f(x) = 4x-3/2x+1, x \u2260 -1/2. jika invers dari f(x) dituliskan f pngkt min 1(x), maka f pngkat min 1 (x+1) adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]f(x) =  \\frac{4x - 3}{2x + 1} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x) = \\frac{-x - 3}{2x - 4} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x+1) = \\frac{-(x +1) - 3}{2(x +1) - 4} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x+1) = \\frac{- x -4}{2x - 2} [/tex]<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-suku-banyak-fx-jika-dibagi-x-1-sisanya-6-dan-dibagi-x-691",
            "question": "suatu suku banyak f(x) jika dibagi (x-1) sisanya 6 dan dibagi (x+3) sisanya -2' tentukan sisanya jika f(x) dibagi oleh (x^2+2x-3).",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) : (x - 1) sisa 6<br>f(x) : (x + 3) sisa -2<br><br>f(x) = (x\u00b2 + 2x - 3).H(x) + S(x)<br>f(x) = (x - 1)(x + 3).H(x) + S(x)<br><br>f(1) = a + b<br>6 = a + b ....1 <br>f(-3) = -3a + b<br>-2 = -3a + b ....2<br><br>eliminasi 1 dan 2 didapat a = 2, b = 4 <br>S(x) = ax + b ==&gt; 2x + 4 ....ok?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-antara-bilangan-14-dan-224-disisipkan-3-bilangan-sehingga-terb-514",
            "question": "Di antara bilangan 14 dan 224 disisipkan 3 bilangan sehingga terbentuk barisan geometri. Tentukanlah rasio dan jumlah deret tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]  r_{baru} = \\sqrt[3+1]{224/14}  =  \\sqrt[4]{16} = 2[/tex]<br><br>[tex] S_{5} =  \\frac{14( 2^{5} - 1)}{2-1} = 448[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-3-akar-5-4-akar-3-3-akar-5-187",
            "question": "Akar 3 + akar 5 \u00f7 4 akar 3 - 3 akar 5 = ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Matematika - Bentuk Akar<br>Kelas : X (1 SMA)<br>Pembahasan :<br>Diketahui\u00a0<br>\u221a3 +\u00a0\u221a5 : 4\u221a3 - 3\u221a5. <br>Soal belum lengkap. Kemungkinan soal yang ditanyakan tentang merasionalkan bentuk akar.\u00a0<br>Mari kita selesaikan.<br><br>[tex] \\frac{ \\sqrt{3}+ \\sqrt{5}}{4 \\sqrt{3}-3 \\sqrt{5}}\\\\=\\frac{ \\sqrt{3}+ \\sqrt{5}}{4 \\sqrt{3}-3 \\sqrt{5}}. \\frac{4 \\sqrt{3}+3 \\sqrt{5}}{4 \\sqrt{3}+3 \\sqrt{5}}\\\\= \\frac{4.3+3 \\sqrt{15}+4 \\sqrt{15}+3.5}{16.3-9.5}\\\\= \\frac{12+7 \\sqrt{15}+15}{48-45}\\\\= \\frac{27+7 \\sqrt{15}}{3}     [/tex]<br><br>Semangat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sehari-jarum-jam-membentuk-sudut-30-derajat-sebanyak-berapa-552",
            "question": "Dalam sehari jarum jam membentuk sudut 30 derajat sebanyak berapa kali..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 hari 24 jam= 360 derajat. 360 derajat / 30 derajat = 12 kali<br>karna ada siang dan malam maka 720 derajat/ 30 derajat\u00a0 = 24 kali\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-bilangan-kuadrat-jika-dibagi-3-maka-kemunkinan-sisanya-bera-782",
            "question": "Suatu bilangan kuadrat jika dibagi 3 maka kemunkinan sisanya berapa..???    tolong di jelaskan se detail mungkin... oke friend...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> jumlah dua bilangan berpangkat sama ganjil, habis dibagi jumlah bilangan yang dipangkatkan 3</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "suatu bia<br>langan kuadrat dibagi 3 maka kemungkinan sisanya adalah <br>1 atau 0 <br>dibuat tabel aja <br><u>bil kuadrat</u>\u00a0 \u00a0\u00a0  \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<u> sisa setelah dibagi 3 </u><br>4\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>9\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0<br>16\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 <br>25\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>36\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0<br>49\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>64\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br>81\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0<br>dst<br>jadi sisa pembagian bil kuadrat oleh 3 secara berurutan adalah <br>1, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 0, 1, 1, 0, ...<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-besar-sudut-dari-13-sudut-lurus-682",
            "question": "Tentukan besar sudut dari 1/3 sudut lurus\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/3 dikali 180 (sudut lurus) = 60 derajat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "60 derajat<br>maaf kalau salah ..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-geometri-64-32-16-8-tentukan-a-rasio-496",
            "question": "diketahui barisan geometri : 64 , -32 , 16 , -8 tentukan a. Rasio b. rumus suku ke -n c. suku yang nilainya 1/4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a) r = \\frac{ U_{2} }{ U_{1} } \\\\ r= \\frac{-32}{64} \\\\ r= -\\frac{1}{2}  \\\\ \\\\  b)   U_{n}=ar^{ n-1} \\\\  \\\\ c) U_{n} = ar^{n-1} \\\\ \\frac{1}{4} = 64 (\\frac{-1}{2}) ^{n-1} \\\\ \\frac{1}{4} \\frac{-1}{64}= (\\frac{-1}{2}) ^{n-1} \\\\ -\\frac{1}{256}=-\\frac{1^{n-1}}{2^{n-1}} \\\\ -\\frac{1}{2^{9-1}}=-\\frac{1^{n-1}}{2^{n-1}} \\\\ n=9[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-10-orang-pemain-bulutangkis-pria-akan-disusun-pemain-ganda-835",
            "question": "dari 10 orang pemain bulutangkis pria akan disusun pemain ganda. banyak susunan pemain ganda yang dapat dibentuk adalah ..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : XI (2 SMA)<br>Materi : Peluang<br>Kata Kunci : Kombinasi<br>Pembahasan :<br>Suatu kombinasi r elemen yang diambil dari n elemen yang tersedia (setiap elemen itu berbeda) adalah suatu pilihan dari r elemen tanpa memperhatikan urutannya (r\u00a0\u2264 n).<br>[tex]_nC_r= \\frac{n!}{r!.(n-r)!} [/tex]<br><br>Mari kita lihat soal tersebut.<br><span>Dari 10 orang pemain bulutangkis pria akan disusun pemain ganda.\u00a0</span>Banyak pasangan ganda sama dengan banyak kombinasi 2 dari 10.<br><br>\u2081\u2080C\u2082 <br>[tex]=\\frac{10!}{2!.(10-2)!}\\\\= \\frac{10!}{2!.8!}\\\\= \\frac{10.9. 8!}{2!.8!}\\\\=  \\frac{10.9}{2.1}\\\\= 5.9\\\\=45   [/tex]<br><br>Jadi, banyaknya susunan pasangan ganda putera bulu tangkis itu adalah 45 cara.<br><br>Semangat!\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-1-cos-a-tentukan-nilai-tan-a-320",
            "question": "Jika 1 - cos a =  , tentukan nilai tan a.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]1-cosa =  \\frac{9}{25(1+cosa)}[/tex]<br>kalikan kedua ruas dengan \u00a01 + cos a, didapat<br>[tex]1-cos^{2}a =  \\frac{9}{25}[/tex]<br>[tex]sin^{2}a =  \\frac{9}{25}[/tex]<br>[tex]sina =  \\frac{3}{5}[/tex]<br>[tex]1-cos^{2}a =  \\frac{9}{25}[/tex]<br>[tex]cos^{2}a =1-  \\frac{9}{25}[/tex]<br>[tex]cos^{2}a =  \\frac{16}{25}[/tex]<br>[tex]cosa =  \\frac{4}{5}[/tex]<br>sehingga<br>[tex]tana =  \\frac{sina}{cosa} = \\frac{3/5}{4/5} = \\frac{3}{4} [/tex]<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-2log-3a-dan-2log-5b-maka-nilai-2log-45-adala-499",
            "question": "Jika\u00a0diketahui 2log 3=a dan 2log 5=b maka nilai 2log 45\u00a0\u00a0adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2log5=b , 5log2= 1/b ,  berarti a/b = 5log2 x 2log5= a/b \n\n2log45= 5log45/5log2\n    = 5log(3.3.5)/1/b\n     = (5log3+5log3+5log5)b\n     = ( a/b + a/b + 1)b\n     = (2a/b + 1)b\n     = 2a + b",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya\u00a0jawaban nya 2a+b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}